<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Tutorial>
    <Titles>
        <EasyTutorial1>Základy hry SimAirport</EasyTutorial1>
        <Expansion>Rozšíření letiště</Expansion>
        <Baggage>Zavazadlové systémy</Baggage>
        <FuelPA>Rozhlas a palivo</FuelPA>
        <Scheduling>Směny zaměstnanců</Scheduling>
        <FoodStores>Jídlo a obchody</FoodStores>
    </Titles>  
    <EndTutorial>Zavřít</EndTutorial>
    <NextButton>Další</NextButton>
    <SkipObjective>Přeskočit</SkipObjective>
    <EasyTutorial1>
        <IntroductionTitle>Vítejte u hry SimAirport!</IntroductionTitle>
        <Introduction>Tohle je první jednoduchý tutoriál

Tohle letiště je Learnyvillskou bránou do světa. Jeho malý terminál má základní: dopravu, odbavení, bezpečnostní kontrolu, místo pro cestující čekající na odlet, letištní bránu a místo pro zavazadla.

Problém je že nikdy nebylo úplně dokončeno!</Introduction>
        <CameraMovement>Použij WASD, klávesy šipek, nebo pohni svým kurzorem do okrajů obarzovky k pohybu kamery. Můžete také držet střední tlačítko myši a posouvat kurzorem.

V nastevení můžeš nastavit jak rychle budou tyto příkazy pohybovat s kamerou .

Můžeš také změnit funkce pro jednotlivé klávesy.</CameraMovement>
        <TutorialWindow>Okno tutoriálu můžete přesunout podržením levého tlačítka myši a přetažením na novou pozici.
        
Většinu oken lze přetáhnout a většina z nich lze také zavřít pomocí tlačítka X. Toto okno lze minimalizovat / maximalizovat, pokud potřebujete, aby okno zabralo co nejméně místa.</TutorialWindow>
        <TutorialWindowObjective>Přetáhni toto okno na jiné místo!</TutorialWindowObjective>
        <UserInterface>Tato komplexní simulace může být lépe srozumitelná, pokud si prohlédnete uživatelské rozhraní.

Nahoře najdete obecné statistiky, ovládání času pak vpravo nahoře, různé operace na letišti vlevo dole a výběr tzv. heatmap pro lepší přehled na letišti vpravo dole.

Stisknutím klávesy escape (esc) zavřete horní okno (pro tutoriálu to nebude fungovat).</UserInterface>
        <ConstructIntroTitle>Základy stavby</ConstructIntroTitle>
        <ConstructIntro>Jedním z nejdůležitějších aspektů hrySimAirport je stavba a konstrukce objektů.

Objekty a konstrukce musí být postaveny pracovníky. Všechny vnitřní místnosti musí být postaveny na základech a po dokončení zde mohou být umístěny všechny vnitřní objekty.</ConstructIntro>
        <Hire4Workmen>Když určíte oblast pro stavbu, stavební materiály budou automaticky objednány.

Materiály jsou dodávány kamiony po hlavní silnici, do zóny zásobování. Materiály si pak převezmou pracovníci a postaví z nich nový objekt. Veškeré náhradní materiály, například ze zrušených objektů, jsou uloženy do skladu.</Hire4Workmen>
        <Hire4WorkmenObjective>Najmi alespoň 6 pracovníků (celkem), najmout je můžeš v nabídce zaměstnanci.</Hire4WorkmenObjective>
        <DragFoundation>Z nabídky postavit vyberte výstavba a poté vyberte možnost základy. Nevíte si rady, jaký nástroj nebo objekt je ten správný? Můžete na něj najet kurzorem pro zobrazení popisku.
        
Budete muset počkat až ji dělníci postaví, ale můžete zkrátit čas pomocí ovládacích prvků v pravém horním rohu obrazovky nebo stisknutím tlačítka 1/2/3 pro rychlost a mezerník pro pozastavení.</DragFoundation>
        <DragFoundationObjective>Přetáhněte základ nad pruhovanou oblastí. Udělal jsi chybu? Pro zrušení klikněte pravým tlačítkem na projekt.</DragFoundationObjective>
        <BuildingMistakes>Nejenže můžete zrušit projekt kdykoliv během stavby klepnutím na něj pravým tlačítkem myši, ale můžete také odstranit základy pomocí nástroje zbourat.
Nebo, pokud jste omylem položili některé objekty, použijte nástroj vyčistit.</BuildingMistakes>
        <GuestNeedsTitle>Potřeby cestujících a zóny</GuestNeedsTitle>
        <GuestNeeds>Cestující mají různé potřeby, jako je hlad, potřeba toalety a nuda. Naše letiště aktuálně nabízí pouze toalety.

Řešením těchto požadavků se zvýší úroveň spokojenosti našich cestujících, což zlepší naše šance na získání lepších leteckých smluv.</GuestNeeds>
        <Boredom>Arkádové hry pomůžou proti nudě. Abychom je mohli postavit, potřebujeme pro ně zónu.
Zóny označují oblasti, kde mohou cestující a zaměstnanci používat určité zařízení a objekty. Vizualizaci zón můžete zapnout pomocí funkce sektorové zobrazení.</Boredom>
        <BoredomObjective>Najděte nabídku zón a vyplňte novou oblast pomocí zóny arkádové hry.</BoredomObjective>
        <ProblemArcadeTitle>Jak řešit problémy</ProblemArcadeTitle>
        <ProblemArcade>Kdykoliv má zóna nějaký problém, zčervená. Najeďte na ni kurzorem, abyste viděli, co potřebuje. Většina problémů je buď nedostatečná velikost, nebo chybějící objekty.

Stisknutím tlačítka R nebo prostředním tlačítkem myši otočíte objekt. Klikněte pravým tlačítkem myši na umístěný objekt, chcete-li jej zrušit nebo smazat.</ProblemArcade>
        <ProblemArcadeObjective>Vyřešte problémy v zóně Arkádových her, dokud nebude zóna funkční!</ProblemArcadeObjective>
        <EnvironmentTitle>Vylepšení letiště a Heatmapy</EnvironmentTitle>
        <Environment>Letiště může být pro cestující frustrující. Rostliny jsou někdy to, co je potřeba jejich rozveselení!

Rostliny a dekorace najdeš v nabídce stavba v části objekty a dekorace. Můžete také změnit design podlahy!

Chcete-li vidět "nejzelenější" oblasti vašeho letiště, můžete použít heatmapu životní prostředí.</Environment>
        <Decorate>Ostatní heatmapy jsou také užitečné.

Informační heatmapa ukazuje, kde mohou cestující získat aktuální informace o svých letech.

Umístěte informační displeje a kiosky, které cestujícím pomáhají sledovat aktuální informace o jejich letu.</Decorate>
        <PlaneStandsTitle>Vyřeš problém na bráně</PlaneStandsTitle>
        <PlaneStands>Nemáme žádné letadla! Abychom získali letadla, potřebujeme pro ně nejprve parkovací stání (bránu), které je napojeno na příjezdovou dráhu a je mu přiřazena Kontrola letenek.

Tip: V nabídce Postavit můžete vyhledat "Brána" nebo "Příjezdová dráha", abyste je mohli rychle najít. Po dokončení stavby klikněte na bránu nebo kontrolu letenek a přiřaďte je k sobě navzájem.</PlaneStands>
        <PlaneStandsObjective>Umístěte kurzor nad bránu, abyste zjistili, co je špatně nebo co chybí, a pak vyřešte tyto problémy.</PlaneStandsObjective>
        <QueuesTitle>Fronty pro brány</QueuesTitle>
        <Queues>Pro zvýšení efektivity by měly mít všechny kontroly letenek svoje fronty.

Klikněte na možnost Postavit, pak na položku Fronty a přetáhněte novou frontu do blízkosti brány (viz příklad růžová oblast). Poté klikněte na bránu nebo frontu a přiřaďte je k sobě navzájem.

Přepážky pro odbavení a bezpečnostní kontrola by také měla mít fronty.</Queues>
        <QueuesObjective>Postavte a přiřaďte frontu pro kontrolu letenek.</QueuesObjective>
        <FlightStatusTitle>Letiště potřebujete letadla!</FlightStatusTitle>
        <FlightStatus>Nyní, když máme bránu, potřebujeme letadla, abychom přilákali nové odlétající cestující a aby mohly přistávat přilétající cestující.

V nabídce stav letů zjistíte, že v současné době nejsou naplánovány  žádné lety!</FlightStatus>
        <FlightManage>Otevřete nabídku řízení letů , zde uvidíte dostupné letecké smlouvy s každodenními lety. Nyní zde můžou přistávat pouze malá letadla - ráno, které mohou být vyfiltrovány nahoru.

Chcete-li získat lety ve večerních hodinách, budete muset kliknout na svou ranvej a vylepšit jí pomocí přistávacích světel!</FlightManage>
        <FlightManageObjective>Přijměte a naplánujte dva dostupné lety.</FlightManageObjective>
        <RunwayLength>Na vašem letišti mohou přistávat i větší letadla. Odemknete je postavením velkých/extra velkých bran a zvětšením délky vašich ranvejí.

Chcete-li to udělat, jednoduše klikněte na nástroj pro stavbu ranveje (betonové nebo asfaltové) a přetáhněte stávající ranvej a tím ji rozšiřte v libovolném směru.</RunwayLength>
        <PlaneLands>Letadla obvykle začínají přilétat následující den poté , co byly zařazeny do hlavního letového plánu, takže dneska budete čekat marně.

Je na vás, abyste zjistili, jak nejlépe vybalancovat hlavní letový plán. Pokud bude příliš přeplněný bude vaše letiště působit na cestující chaoticky a budou méně spokojení. Naopak pokud bude příliš klidné, vaše letiště nemusí být ziskové.</PlaneLands>
        <UsefulUITitle>Důležitá informace</UsefulUITitle>
        <UsefulUI>V horní části obrazovky se můžete podrobně prozkoumat, jaký mají letecké společnosti zájem o vaše letiště, nebo zjistit proč jsou cestující nespokojení. Kliknutím na příslušnou ikonu získáte ještě více informací.

Tyto dvě okna vám pomohou určit, jak potřebujete vylepšit své letiště pro další letecké společnosti a cestující.</UsefulUI>
        <WeatherAndUpgrades>V horní části můžete také vidět počasí. To bude mít vliv na to, jak bezpečné je přistání letadel.

Můžete kliknout na ranvej a vylepšit ji, přidáváním objektů, které ji učiní bezpečnější. To umožní přistát letadlům i v tvrdých podmínkách.</WeatherAndUpgrades>
        <FinanceHubTitle>Jak se stát úspěšným magnátem</FinanceHubTitle>
        <FinanceHub>Ještě důležitější je, abychom měli zisk. Ve finančním centru máš hodně možností, včetně čerpání půjček, které jsou užitečné, pokud máte nedostatek peněžní hotovosti.

Pro rychlý přehled můžete najet ukazatelem myši na aktuální stav peněz v horní části obrazovky, kde naleznete stručný přehled o vašich výdajích a příjmech.</FinanceHub>
        <Research>Bohužel některé možnosti jsou zamčené. Obvykle potřebujete najmout odborný personál nebo provést výzkum. Jako vždy, umístěte kurzor nad problém a zjistěte, co je požadováno.

Pokud vám chybí zaměstnanec, kterého nemůžete najmout, zkontrolujte kartu pro výzkum. Pravděpodobně je budete muset nejprve odemknout/vyzkoumat. Výzkum je důležitý pro udržení konkurenceschopnosti.</Research>
        <CommercialOperations>Co je také důležité pro rovnováhu vašich financí, jsou vaše ceny.
            
Na kartě Operačního kontrolního panelu můžete upravit ceny, které účtujete. Nezapomeňte: nízké ceny zvyšují spokojenost leteckých společností, ale vysoké ceny zvyšují zisky, ovšem za cenu spokojenosti!</CommercialOperations>
        <FinaleTitle>To jsou základy</FinaleTitle>
        <Finale>To byli základy pro úspěšné provozování letiště. Neváhejte rozšířit toto letiště nebo založit letiště nové!
            
Doporučujeme, abyste před vytvořením letiště na prázdném pozemku zkusili napřed začít s výchozím letiště a dokončit ostatní tutoriály.</Finale>
    </EasyTutorial1>
    <Expansion>
        <IntroductionTitle>Velké rozšíření letiště</IntroductionTitle>
        <Introduction>Vítejte u druhého snadného tutoriálu.

Velké a složité letiště mohou způsobit komplikace pro vaše cestující. To může způsobit, že dorazí k bráně pozdě, a tím sníží hodnocení vaše vašeho letiště.</Introduction>
        <SolutionsTitle>Trable s efektivitou letiště</SolutionsTitle>
        <Solutions>Řešení 1: Vytvořte nové fronty.

Řešení 2: Postavení druhého terminálu.

Řešení 3: Umístěte pohyblivé pásy do dlouhých terminálů, aby se cestující přemisťovali rychleji

Řešení 4: Využijte více podlaží, abyste zkrátili vzdálenosti.</Solutions>
        <Tip1Title>Řešení 1: Vytváření front</Tip1Title>
        <Tip1>Stejnou frontu můžete přiřadit k několika objektům, například k jedné frontě mohou být přiřazeny tři přepážky k odbavení. To je ideální způsob, jak zajistit, aby všichni čekající cestující byli obsluhováni v pořadí, ve kterém dorazili.</Tip1>
        <Tip2>Někdy není spravedlivost to nejúčinnější!

Vytvoření fronty pouze pro palubní personál jim umožní vyhnout se velkým frontám. Pokud posádka přijde pozdě do letadla, způsobí to zpoždění.</Tip2>
        <Tip3>Možná budete dobré postavit i prioritní fronty pro první třídu, jelikož jejich spokojenost ovlivňuje vaše hodnocení na letišti mnohem víc než spokojenost normálních cestujících.

Nepřeskakujte stavbu front! Zaměstnanci jsou pak zmateni tím, koho mají první obsloužit, což způsobuje, že jsou mnohem pomalejší.</Tip3>
        <SecondTerminalTitle>Řešení 2: Více terminálů</SecondTerminalTitle>
        <SecondTerminal>Více terminálů:

Pokud je zde dostatek místa a máte dostatečně velký obnos peněz, druhý terminál by byl skvělý pro zlepšení efektivity letiště. To vám umožní rozdělit brány mezi více bezpečnostních kontrol a odbavovacích zón, pokud jsou k nim připojeny!</SecondTerminal>
        <SecondTerminalProblems>To bude vyžadovat mnohem více infrastruktury pro správné fungování. Dělejte to pouze, máte li  jistotu, že první terminál funguje jak má.

Tip: Nový terminál můžete na zkoušku postavit v neomezené hře. Ujistěte se, že jsou správně přiřazeny všechny objekty.</SecondTerminalProblems>
        <WalwayIntroTitle>Řešení 3: Pohyblivé pásy</WalwayIntroTitle>
        <WalkwayIntro>Stavění pohyblivých pásů podél velmi dlouhých oblastí terminálu je nejjednodušší a nejlevnější způsob, jak zvýšit rychlost přesunu cestujících.

Mohou je použít i zaměstnanci a vozíky na osobní zavazadla! Každý pás přepravuje cestující pouze jednosměrně, zvažte proto, jak je rozmístíte po terminálu. Nestavte velmi dlouhé pohyblivé pásy, postavte raději více kratších, aby z nich cestující mohli kdykoliv vystoupit.</WalkwayIntro>
        <WalkwayTips>Nezapomeňte, že dlouhé  docházkové vzdálenosti nejsou jediným důvodem proč mají cestující zpoždění. Ujistěte se, že cestující nemusí stát dlouhé fronty, které je můžou ještě zpomalit.

Jak je vysvětleno v prvním tutoriálu, vytváření front umožňuje vizuálně identifikovat problémy s nedostatečnou kapacitou tvého letiště.</WalkwayTips>
        <WalkwayTask>Doporučená oblast byla zvýrazněna jako příklad, od bezpečnostní kontroly až po odletový prostor. Tuto cestu doporučujeme, protože cestující se potřebují rychle dostat ke své bráně.

Chcete-li je postavit, vyhledejte v navigačním panelu nabídky "Pohyblivý chodník" a pak jej jednoduše přetáhněte v požadovaném směru.</WalkwayTask>
        <WalkwayTaskObjective>Postavte pohyblivý pás v doporučené oblasti.</WalkwayTaskObjective>
        <FloorsIntroTitle>Řešení 4: Více podlaží</FloorsIntroTitle>
        <FloorsIntro>Více podlaží:
            
Nemusí být zrovna pohodlné tlačit se s ostatními cestujícími v úzké chodbě.

V závislosti na uspořádání letiště zde nemusí existovat jiný prostor kam chodbu rozšířit. A zde přichází čas na více podlaží.</FloorsIntro>
        <Controls>Použijte klávesovou zkratku - page up/page down - pro přesunutí se o patro nahoru/dolů. Nebo se mezi patry pohybujte pomocí šipek na pravé straně obrazovky. Ve hře je použitý americký systém číslování podlaží: přízemí je první patro - označeno písmenem G, a poté následuje patro druhé - označeno číslem 2. Nikoliv jako u nás by následovalo patro první.

Cokoliv, co můžete dělat v přízemí, můžete dělat i na ostatních podlažích (kromě změn terénu).</Controls>
        <Underground>Podzemní prostory jsou užitečné pro skrytí pozdějších komplikovaných systémů, jako jsou dopravníky zavazadel a palivové sítě, od cestujících. I v podzemí stále potřebujete základy, na které pak můžete umístit objekty.

Mohou být také užitečné pro propojení terminálů a tak podobně. V dlouhých tunelech nezapomeňte využít pohyblivé pásy!</Underground>
        <AboveGround>Vyšší patra mohou být užitečné pro rozšíření vašich nákupních prostor, odletových salonků nebo přidání zón určených pouze pro zaměstnance(sklad, kanceláře...).

Pokud chceš používat velké a extra velké brány, musíš před jejich postavením myslet i na to, že jsou na terminál napojené až ve druhém patře!</AboveGround>
        <SecondFloorOptionalTask>Nebojte se postavit druhé patro nad salónkem, aby vám zbylo bylo místo i pro obchody. Nezapomeňte patra propojit pomocí schodů!
Než budete moct na tomto podlaží cokoliv postavit, musíte nejdřív postavit základ. Základ musí být umístěn nad stávajícím pozemním podlažím.</SecondFloorOptionalTask>
    </Expansion>
    <Baggage>
        <IntroductionTitle>Zavazadlové systémy</IntroductionTitle>
        <Introduction>Vítejte u prvního tutoriálu pro pokročilé.
            
Nutností pro velká letiště je mimo jiné mít i fungující zavazadlový systém. Ten umožní efektivní nakládku/vykládku zavazadel do/z letadla a rychlé dodání zavazadel do zóny jejich výdeje.</Introduction>
        <SmallAirports>Upozorňujeme, že pokud je vaše letiště malé, nepotřebujete zavazadlový systém. Pro manipulaci se zavazadly stačí pouze přepážky pro odbavení, zónu na výdej zavazadel a další pracovníky.

Tito dělníci budou řídit vozíky na zavazadla. Pokud bude potřeba vyzvednou zavazadla u přepážek k odbavení a dovezou je do letadla a naopak z letadla do zóny výdeje zavazadel, na malých letištích to bude fungovat opravdu dobře.</SmallAirports>
        <SystemIntroTitle>Používání více podlaží</SystemIntroTitle>
        <SystemIntro>Než začnete stavět zavazadlový systém, musíte se nejprve naučit používat více podlaží, to jsme tě naučili ve druhém tutoriálu o rozšíření letiště. Tady si to jen krátce zopakujeme.</SystemIntro>
        <MultipleFloors>Použijte klávesovou zkratku - page up/page down - pro přesunutí se o patro nahoru/dolů. Nebo se mezi patry pohybujte pomocí šipek na pravé straně obrazovky. Ve hře je použitý americký systém číslování podlaží: přízemí je první patro - označeno písmenem G, a poté následuje patro druhé - označeno číslem 2. Nikoliv jako u nás by následovalo patro první.

Cokoliv, co můžete dělat v přízemí, můžete dělat i na ostatních podlažích (kromě změn terénu).</MultipleFloors>
        <UndergroundFoundation>Jak můžete vidět, základy v podzemí jsou již postaveny.
Pokud se chystáte zavést zavazadlový systém na vašem letišti, potřebujete dostatek prostoru pro rampy, dopravní pásy a rozbočovače zavazadel.</UndergroundFoundation>
        <ConveyorRampTitle>Krok 1: Z odbavení do letadel</ConveyorRampTitle>
        <ConveyorRamp>Potřebujeme převést zavazadla z přepážek pro odbavení do letadel.

Sjez/výjezd dopravníku přepraví zavazadla mezi podlažími.

V nabídce Postavit přejděte na kartu Služby, zde naleznete všechny objekty související se zavazadlovým systémem (a dalšími systémy).</ConveyorRamp>
        <ConveyorRampObjective>Postavte v přízemí na zvýrazněném místě sjezd dopravníku dolů. Pokud ho nemůžete postavit, otočte ho klávesou R, dokud nepůjde postavit.</ConveyorRampObjective>
        <DeskToRamp>Nyní potřebujeme, aby byly k tomuto sjezdu připojeny všechny přepážky pro odbavení. Směr je automatický, takže nezáleží na tom, jakým směrem pásový dopravník postavíte.
        
Poznámka: Pokud si přejete umístit dopravníky jinak, přeskočte daný krok. Pokud se rozhodnete přeskočit daný krok, nezapomeňte, že budete muset přijít sami na to, jak dopravníky propojit!</DeskToRamp>
        <DeskToRampObjective>Připojte přepážky ke sjezdu pomocí pásových dopravníků na zvýrazněné čáře. Nyní budete muset počkat, až se dopravníky postaví - nezapomeňte na ovládání rychlosti vpravo nahoře!</DeskToRampObjective>
        <HubTitle>Třídění zavazadel</HubTitle>
        <Hub>Zavazadla musí být roztříděny. Zavazadla přijedou do rozbočovače zavazadel a ten je roztřídí a posílá dál. Můžete jej otáčet klávesou R.
Všimněte si, že rozbočovač má vjezdy a výjezdy, ty poznáte pomocí šipek, které směřují do něj nebo směrem ven. Můžete kliknout pravým tlačítkem myši na libovolný vjezd/výjezd a změnit ho na co budete chtít!</Hub>
        <HubObjective>Postavte rozbočovač zavazadel a připojte ho ke sjezdu</HubObjective>
        <DepotTitle>Dokončení kroku 1: Z odbavení do letadel</DepotTitle>
        <Depot>Jakmile jsou zavazadla roztřízena,  je nutné je poslat do zavazadlového depa, které se nachází v blízkosti bran. Zde se budou zavazadla shromažďovat než budou přepraveny do letadel.</Depot>
        <DepotObjective>Postav zavazadlové depo na zvýrazněném místě.</DepotObjective>
        <HubToDepot>Výjezd z rozbočovače zavazadel se musí připojit ke vjezdu do zavazadlového depa.</HubToDepot>
        <HubToDepotObjective>Připojte depo k rozbočovači, využijte k tomu zvýrazněné pole.</HubToDepotObjective>
        <CheckDepotWorks>Chcete-li zkontrolovat, zda jsou objekty správně propojené, umístěte kurzor nad depo. Nemělo by již vyžadovat propojení s přepážkou pro odbavení.
        
Vozíky na zavazadla budou dodávat zavazadla pouze bránám, které jsou přiřazené k zavazadlovému depu. Toho můžete využít, pokud máte velké letiště s více zavazadlovými depy.</CheckDepotWorks>
        <CheckDepotWorksObjective>Nyní klikněte na zavazadlové depo a přiřaďte ho k bráně.</CheckDepotWorksObjective>
        <DepotToPlane>Zavazadla se zatím nemají jak dostat do letadel! Zavazadlové vozíky doručují zavazadla do a ze zavazadlového depa. Vozíky parkují v hangárech.

V nabídce postavit můžete vyhledejte "hangár" nebo jej můžete najít ve výstavbě a venkovních zařízeních.</DepotToPlane>
        <DepotToPlaneObjective>Postavte malý hangár kdekoli vedle příjezdové dráhy, a jakmile bude postaven, zakup zavazadlový vozík.</DepotToPlaneObjective>
        <DepartureWorks>Zavazadlový vozík bude zprostředkovávat dopravu zavazadel mezi zavazadlovým depem a přiřazenými branami.

Nyní máme roztříděné zavazadla do letadel, ale teď musíme ještě vyřídit zavazadla z letadel.</DepartureWorks>
        <DepotToHubTitle>Krok 2: Z letadel na zavazadlový pás</DepotToHubTitle>
        <DepotToHub>Za prvé, musí přepravit zavazadla ze zavazadlového depa do rozbočovače.</DepotToHub>
        <DepotToHubObjective>Propojte pomocí pásového dopravníku výjezd ze zavazadlového depa a vjezd do rozbočovače.</DepotToHubObjective>
        <Arrivals>Nyní cestující potřebují způsob, jak si svoje zavazadla převzít.

Cestující si zavazadla mohou vyzvednou na zavazadlovém pásu, které je třeba v podzemí připojit k rozbočovači.</Arrivals>
        <ArrivalsObjective>Do zóny výdej zavazadel postav zavazadlový pás, který se nachází ve složce služby.</ArrivalsObjective>
        <HubToCarousel>A nakonec se musí zavazadla dostat z rozbočovače na zavazadlový pás!</HubToCarousel>
        <HubToCarouselObjective>Propojte výjezd rozbočovače a vjezd zavazadlového pásu.</HubToCarouselObjective>
        <FinaleTitle>Fungující zavazadlový systém</FinaleTitle>
        <Finale>Gratulujeme, nyní máte (za předpokladu, že jste tutoriál nepřekročili) funkční zavazadlový systém!</Finale>
    </Baggage>
    <FuelPA>
        <IntroductionTitle>Rozhlas a palivo</IntroductionTitle>
        <Introduction>Vítejte u druhého pokročilého tutoriálu. Tento tutoriál vám pomůže, s lepším fungováním velkých letišť.

Rozhlasový systém pomáhá cestujícím a letové posádce stihnout jejich lety, zatímco palivové služby zvýší zájem leteckých společností o vaše letiště!</Introduction>
        <PAInfoTitle>Veřejná oznámení</PAInfoTitle>
        <PAInfo>Za prvé, jak celý rozhlasový systém funguje. Nedostávejte velmi malá hodnocení od zmatených cestujících.
            
Rozhlasový systém se aktivuje dvakrát během nástupu do letadla. Poprvé, když nástup do letadla začne. A podruhé, když zbývá 15-20 minut do odletu tzv. "last call".</PAInfo>
        <TechnologyTitle>Odemknutí rozhlasového systému</TechnologyTitle>
        <Technology>Potřebujete vyzkoumat technologie, abyste mohli najmout ředitele technologií a odemknout tak rozhlasové systémy.

Zatímco čekáte než bude výzkum dokončen, můžete postavit kancelář pro budoucího ředitele technologií. Během tutoriálu je výzkum mnohem rychlejší než normálně!</Technology>
        <TechnologyObjective>Vyzkoumej technologie na kartě výzkumu.</TechnologyObjective>
        <CTO>Jakmile budete mít ředitele technologií a kancelář, budete moci odemknout rozhlasové systém.</CTO>
        <CTOObjective>Přijměte ředitele technologií a ujistěte se, že má svoji kancelář.</CTOObjective>
        <SpeakersTitle>Výstavba rozhlasového systému</SpeakersTitle>
        <Speakers>Reproduktory rozšiřují důležitou zprávu po celém terminálu. Cestující musí být blízko k reproduktoru a ve směru kterým reproduktor míří, aby ji slyšeli.
        
Když reproduktory umisťujete, použijte vizualizaci efektu reproduktorů, abyste viděli oblast, ve které cestující zprávu uslyší.</Speakers>
        <SpeakersObjective>Postavte nejméně 4 reproduktory do oblastí, které budou cestující pravděpodobně navštěvovat. Použijte vizualizaci pro zobrazení pokrytí reproduktorů.</SpeakersObjective>
        <Amplifier>Celý systém reproduktorů je nutné připojit k ovladači rozhlasového systému.

Pokud máte více než 4 reproduktory nebo více než 4 brány, postavte ovladač HD, který zvládne připojit více zařízení než obyčejný ovladač.</Amplifier>
        <AmplifierObjective>Postavte místnost a v ní vytvořte zónu elektronika a umístěte dovnitř ovladač rozhlasu. Ujistěte se, že místnost splňuje požadavky zóny.</AmplifierObjective>
        <Connect>Budete muset připojit každý reproduktor k ovladači, kliknutím na reproduktor/ovladač a výběrem položky Připojit k.
Aktuálně váš rozhlasový systém nebude nic vysílat! Musíte ještě připojit brány, o kterých chcete informace vysílat, pro přiřazení klikněte na ovladač rozhlasu (připojit k) a následně na bránu, kterou chcete připojit.</Connect>
        <CompletedPATitle>Palivové služby</CompletedPATitle>
        <CompletedPA>Váš rozhlasový systém by měl nyní fungovat!

Dále se podíváme na palivové služby.

Doplňováním paliva do letadel máte možnost získat pro vaše letiště další příjmy, zlepšit hodnocení spokojenosti od leteckých společností a potenciálně získat přístup k novým smlouvám.</CompletedPA>
        <FuelDepotTitle>Získání paliva</FuelDepotTitle>
        <FuelDepot>Palivo je dodáváno jednou denně, do vašeho skladu paliva, pomocí cisteren na palivo, které jej dodají do palivového depa.</FuelDepot>
        <FuelDepotObjective>Postavte palivové depo u hlavní silnice.</FuelDepotObjective>
        <FuelTanks>Palivo je uloženo v palivových nádržích. Velké palivové nádrže jsou ti k dispozici, ale jsou velmi drahé. Všechny palivové nádrže musí být připojeny k palivovému depu a propojeny palivovým potrubím.

Můžete vidět, které trubky obsahují palivo a které ne. Pokud jsou li trubky červené jsou prázdné a pokud jsou zelené jsou plné / připojené k skladu.</FuelTanks>
        <FuelTanksObjective>Vybudujte alespoň dvě běžné palivové nádrže a připojte je trubkami k depu.</FuelTanksObjective>
        <RefuelingStationTitle>Z nádrží do letadel</RefuelingStationTitle>
        <RefuelingStation>Cisterny na palivo se budou pojedou na čerpací stanici, která se naplní.</RefuelingStation>
        <RefuelingStationObjective>Postavte čerpací stanici vedle příjezdové dráhy a připojte ji ke zbytku palivové sítě pomocí potrubí.</RefuelingStationObjective>
        <Transport>Je čas si koupit si nějaké cisterny na palivo. Nejprve budete muset postavit hangár a pak už jen zbývá zakoupit v hangáru cisternu na palivo.</Transport>
        <TransportObjective>Kupte nejméně jednu cisternu na palivo .</TransportObjective>
        <BuyFuelTitle>Obchod s palivem</BuyFuelTitle>
        <BuyFuel>Přejděte na položku do nabídky Operační ovládací panel a klikněte na kartu palivo. Zde si můžete palivo koupit, nebo ho prodat. Pokud budete sledovat tržní cenu a budete dostatečně chytří, můžete na prodeji paliva opravdu vydělat!</BuyFuel>
        <BuyFuelObjective>Kupte nejméně 10 000 litrů paliva. Můžete je zakoupit jednou, nebo si nastavit na automatický nákup na každý den.</BuyFuelObjective>
        <Active>Pokud zjistíte, že palivové služby jsou "Neaktivní", zkuste se nad nad upozornění najet kurzorem a zjistit, kde je problém.

Budete muset nastavit cenové schéma. Vyzkoušejte každé; vedle každého se nacházejí informace, které vám pomohou si vybrat ten nejlepší způsob.</Active>
        <MoreInfo>Pro další informace si prohlédněte tuto kartu.

V budoucnu můžete vylepšit brány tak, aby měly svoje vlastní palivové porty, které budou efektivněji dodávat palivo do letadel.</MoreInfo>
        <FinaleTitle>Fungující systémy!</FinaleTitle>
        <Finale>Nyní máte fungující systém rozhlasu a paliva!</Finale>
    </FuelPA>
    <Scheduling>
        <IntroductionTitle>Směny zaměstnanců</IntroductionTitle>
        <Introduction>Vítejte u tutoriálu směny zaměstnanců!

Zde se dozvíte, jak naplánovat časy provozu objektů a zón. To je užitečné, protože díky tomu uspoříte na výplatách pracovníků během doby kdy na letišti nikdo není nebo můžete  počet pracovníků zvýšit během špičky.</Introduction>
        <HowItWorks>Funguje to tak, že konkrétním objektům a zónám přidělíte určitý časový rozvrh. Zde je jeden příklad, nastavíte kuchyň, aby v ní ráno pracovali kuchaři, a odpoledne je automaticky pošlete do druhého terminálu do jiné kuchyně, aby zde připravili své objednávky.

Nebo byste mohli mít zaměstnance, kteří pracují na přepážkách pro odbavení, jakmile lidé přestanou přicházet, přemístí se k přepážkám na kontrolu letenek.</HowItWorks>
        <StaffHubTitle>Komu můžete naplánovat směny?</StaffHubTitle>
        <StaffHub>Na obrazovce zaměstnanci můžete zjisti, kterým zaměstnanců lze naplánovat směny. Například bezpečnostní kontrolu lze naplánovat tak, aby byla aktivní jen v určitých částech dne.

Všimněte si, každý zaměstnanec vás něco stojí. Z toho plyne: Čím více zaměstnanců, tím více vás budou stát.</StaffHub>
        <SchedulerTitle>Karta směny zaměstnanců</SchedulerTitle>
        <Scheduler>Zde vidíte obrazovku, která vám říká kolik a u kterého zařízení má být pracovníků. Po celém letišti by měla být čísla ukazující počet zaměstnanců přidělených ke každému objektu, který umožňuje plánování směn.

V dolní části obrazovky je časová osa zobrazující směny po celý den. V tuto chvíli by zde měla být vytvořena pouze jedna směna.</Scheduler>
        <Timeline>Zde můžete přidat další směny, u každé směny můžete změnit počet zaměstnanců na každém stanovišti.</Timeline>
        <TimelineObjective>Vytvořte novou směnu kliknutím na tlačítko plus. Po jeho pojmenování ji bude moci přiřadit do určitých částí dne.</TimelineObjective>
        <AssigningTimes>Ujistěte se, že máte vybranou směnu kterou chcete upravit (nad časovou osou je seznam směn, vybraná je ta, která je zvýrazněná), poté klikněte na čas začátku směny a táhněte ji až na její konec. Směny lze plánovat po minimálně půl hodině
An example would be creating a night schedule in the early morning and late night.</AssigningTimes>
        <RemoveRename>Směnu můžete zrušit nebo přejmenovat kliknutím na jednu z možností vedle názvu směny.

Poslední možností je zkopírovat zaměstnance z jiné směny, což je užitečné, pokud potřebuješ udělat jen malé úpravy.

Má to jen dva kroky! Krok 1: klikněte na směnu, do které chcete vložit zaměstnance z jiné směny. Krok 2: zvolte ze které směny se mají zaměstnanci zkopírovat.</RemoveRename>
        <AddRemoveStaff>Nyní můžete upravit počet pracovníků u každého objektu.

Většina objektů může mít maximálně 1 zaměstnance (přesuňte kurzor nad každý objekt, abyste viděli jeho limit). Některé objekty, jako jsou stánky a kuchyně, mohou mít více pracovníků, aby byli efektivnější.</AddRemoveStaff>
        <SeeIt>Chcete-li vidět jak směny fungují v akci, nechte čas plynout a sledujte zaměstnance, jak přicházejí a odcházejí v různých časech.

Budete potřebovat zónu pro výstup a nástup, protože zaměstnanci dorazí a odjíždí pomocí autobusů/vlaků. Čím více směn přidáte, tím více můžete vyladit koordinaci vašich zaměstnanců.</SeeIt>
        <EndTitle>Tutoriál dokončen</EndTitle>
        <End>Nyní můžete naplánovat, kdy budou objekty fungovat a získat tak lepší kontrolu nad vaším letištěm.</End>
    </Scheduling>
    <FoodStores>
        <IntroductionTitle>Food and Shopping Tutorial</IntroductionTitle>
        <Introduction>Welcome to the food and shopping tutorial! This will cover how to build cafes, kitchens, and stores; and how pax choose where to eat and shop.

This can be profitable for your airport while making passengers happier.</Introduction>
        <FoodTitle>Food and Drinks</FoodTitle>
        <Food>Pax will get hungry, and there are various types of food to help this.

First there are food vending machines, which offer the least satisfaction, and can even make your passengers a little frustrated! These are only suitable for small airports; however, a basic food offering is better than no food at all!</Food>
        <Drinks>Pax can also get thirsty, and drink vending machines have the same effect on passengers with thirst that food vending machines have on hunger!</Drinks>
        <KiosksCafes>Kiosks and cafes offer much better food and drinks. These have a much higher effect on hunger and thirst, and do not frustrate your pax.

There are different types of higher quality foods and drinks available. Each passenger arrives with a preferred food and drink, and will only eat or drink that type. If that is not available, they will seek a vending machine instead!</KiosksCafes>
        <FoodTypes>Each kiosk specializes in a food or drink type, and you can hover over their build menu options to find out! Only people who like pizza will go to the pizza kiosk, for example. The bar sells multiple types of drinks.

The cafe is unique as it sells the food types based on what displays and dispensers you add to it. While it is true that the cafe can serve every food and drink type in much less floor space than the kiosks, this can also make it extremely busy.</FoodTypes>
        <BuildingTitle>Building Kiosks and Cafes</BuildingTitle>
        <Building>To build a kiosk works the same as any other object. Once built, you will need to assign it to a kitchen, which also works the same as any other assignment in-game by clicking on it, clicking Assign To, and then selecting the kitchen zone.</Building>
        <BuildingObjective>Zone a kitchen and get it functioning.
Build a pizza joint in the terminal and assign it to the kitchen zone.</BuildingObjective>
        <CafeRequirements>Cafes require a Cafe zone to be created first, then you can hover over it to see the requirements.

The food displays and drink dispensers are where pax collect their unpaid food and drinks, then they take them to a cash register to pay for them. They cannot eat or drink until they have paid for them! Tables and chairs can be placed, where only passengers who bought items from that zone can sit down at them.</CafeRequirements>
        <Kitchens1Title>Food and Drinks Preparation</Kitchens1Title>
        <Kitchens1>Your drink despensers and drink kiosks (the coffee kiosk and bars) need to be restocked by workmen. Deliveries of them will arrive in supply boxes at delivery zones, at a default time of midnight. You can adjust this in the Deliveries screen inside the Operations controller.

Kitchen zones are required to cook food for kiosks and displays in the cafes.</Kitchens1>
        <Kitchens2>This kitchen is not ready to start taking orders! To see what is needed, click on the kitchen and select Kitchen Overview. This brings up the overview screen, that allows you to see what steps are needed for each food type.</Kitchens2>
        <Kitchens2Objective>Using Kitchen Overview, build each missing object for making pizzas for the pizza joint kiosk.</Kitchens2Objective>
        <Kitchens3>Storage shelves and refrigerators need refilling by workmen just like drink despensers and drink kiosks. Once they have been stocked, chefs can take ingredients from them and begin the cooking process.</Kitchens3>
        <ChefsTitle>Chefs</ChefsTitle>
        <Chefs>Chefs need to be hired to cook the food and deliver it to the kiosks and displays. You can use the staff deployment screen, as explained in the Scheduling Workers Tutorial, to assign more than one chef. Simply click on the kitchen zone.</Chefs>
        <ChefsObjective>Hire and then assign at least 3 chefs to the kitchen.</ChefsObjective>
        <FinishedKitchenTitle>Finished Kitchen</FinishedKitchenTitle>
        <FinishedKitchen>Feel free to go back to the kitchen overview and use it to add more food types. You will then be able to serve more passengers at different kiosks and displays.</FinishedKitchen>
        <StoresTitle>Retail Stores</StoresTitle>
        <Stores>Although we have satisfied hunger and thirst, passengers can still get bored!

There are various simple stands and electronic services you can build to entertain pax. But, you can make a much greater profit with stores!</Stores>
        <BuildingStores>Each store requires a zone. They require a cash register to serve paying customers.</BuildingStores>
        <BuildingStoresObjective>Zone a new functioning store area.</BuildingStoresObjective>
        <ProductsTitle>Retail Products</ProductsTitle>
        <Products>There are various products that can be sold at various product displays, which you can get a list of inside of the Retail subcategory of the Build menu.

Each product has it's own popularity and profit level; hover over the options to see!</Products>
        <ProductStats>The profit level is the cost subtracted from revenue of each, while the popularity is the chance that someone may purchase it when browsing.

A passenger will visit a product display, and if they are impressed with what they see they will buy it. Else, they will move onto another display for a new chance to select.</ProductStats>
        <Boredom>Each time a passenger browses a display, they become less bored and even slightly less frustrated due to the calming nature of browsing.

There is no limit to how many times they can browse or even a limit on how much they can spend!</Boredom>
        <CustomizingTitle>Customizing Stores</CustomizingTitle>
        <Customizing>Feel free to sell one product type per store or to sell many products, it is up to you!

You can also customize the store names (and cafe names too) by clicking on them and selecting Rename!</Customizing>
        <StoresFinaleTitle>Finished Tutorial</StoresFinaleTitle>
        <StoresFinale>You can now deal with hunger, thirst, and boredom in your airports with cafes, kiosks, vending machines, and stores.

You did it all to make more money... I mean, it's all to make passengers happier.</StoresFinale>
    </FoodStores>
</Tutorial>
